В точке~$O$ к стержню привязана непроводящая нить длиной~$R$ c зарядом~$q$ на конце. Известный эталонный
заряд~$Q_2$ и измеряемый заряд~$Q_1$ установлены на расстояниях $L_2$ и~$L_1$ от точки~$O$. Все заряды
одного знака и могут считаться точечными.
\begin{enumtask}
    \item Найдите величину заряда~$Q_1$, если в состоянии равновесия нить отклонена на угол~$\beta$ от
        отрезка, соединяющего заряды $Q_2$ и$~Q_1$.
    \item Какой величины заряды~$Q_1$ можно измерить таким способом в случае, если $L_1 = 2L_2$, $R =
        3L_2$?
\end{enumtask}
\answer{
    $Q_2\frac{L_2}{L_1} \left( \frac{R^2 + L_1^2 - 2RL_1\cos\beta}{R^2 + L_2^2 + 2RL_2 \cos\beta}
    \right)^{3/2}$;
    от $\frac{Q_2}{128}$ до $\frac{125Q_2}{16}$
}